{
    "question": "Jelaskan contoh teks eksplanasi tentang kebakaran",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kebakaran merupakan salah satu jenis dari bencana kecil yang diakibatkan oleh faktor manusia atapun faktor alam. Proses kebakaran ini disebut juga sebagai proses fisika karena merubah bentuk benda menjadi karbon yang melibatkan unsur api. Banyak kebakaran terjadi di kota besar karena unsur kelalaian manusia.\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-bencana-alam-gunung-meletus-848",
            "question": "Contoh teks eksplanasi bencana alam gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Gunung meletus adalah gunung api atau gunung yang masih \naktif yang memuntahkan magma, lava, atau lahar. Biasanya gunung meletus \njuga menyemburkan batuan-batuan besar maupun kerikil beserta dengan gas \natau asap berbahaya. Setelah terjadi gunung meletus tanah yang dilewati \noleh lahar akan menjadi subur karena lahar\u00a0mengandung unsur hara dan \nmineral yang baik untuk tanah.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-contohin-teks-eksposisi-tentang-mandiri-panganplease-841",
            "question": "Tolong contohin teks eksposisi tentang mandiri pangan.please",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dapat berbagai teknologi intensifikasi sederhana, ekarangan dapat menjadi sumber bahan pokok makanan seperti beras, sayu-mayur, dan ikan. Pertama aneka tanaman sayur-mayur ,seperti kacang panjang cabai, kangkung darat, dan terong, misalnya, dapat ditanam di media selain tanah. Dengan demikian, pekarangan dengan sedikit sentuhan TTG dapat mewujudkan kecukupan pangan masyarakat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-gempa-bumi-dapat-menimbulkan-tsunami-206",
            "question": "Mengapa gempa bumi dapat menimbulkan tsunami?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tsunami terjadi jika ada gempa bumi di dasar laut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena tsunami tercipta saat permukaan dasar laut naik turun di sepanjang patahan selama gempa terjadi.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatin-teks-eksplanasi-sebanyak-mungkin-844",
            "question": "\u00a0buatin teks eksplanasi sebanyak mungkin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cari sja di om geogle",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Belakang ini terminologi gempa bumi baik tektonik maupun tsunami telah menjadi konsumsi banyak orang. Di sepanjang abad 20 dan 21, gempa telah mengakibatkan banyak kematian dan kerugian material yang sangat besar. Hingga dikatakan bahwa tak pernah ada peristiwa-peristiwa alam lain dalam sejarah yang pernah berpengaruh pada manusia hingga sampai pada batas sebagaimana halnya gempa bumi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tanah-longsor-142",
            "question": "Teks eksplanasi tanah longsor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah longsor adalah suatu peristiwa alam yaitu terjadinya peristiwa tanah, <br>dikibatkan oleh terjadinya penggundulan hutan. jadi, kit harus menjaga hutan supaya tidak terjadi tanah longsor<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-teks-eksplanasi-berupa-karya-sastra-637",
            "question": "Dua teks eksplanasi berupa karya sastra",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "eksposisi dan penjelasan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-teknologi-tepat-guna-840",
            "question": "Teks eksposisi tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TTG merupakan teknologi tepat guna atau bisa diartikan dengan tekhnologi yang cepat juga bermanfaat,, biasanya TTG digunakan oleh orang yg jauh dari kota , misal nya tinggal di daerah pedesaan maka banyak yg memanfaatkan TTG <br>\u00a0 TTG awal mulanya hanya percobaan semata lama kelamaan pun banyak orang yang menggunakan TTG , semakin menyebar ke daerah daerah sehingga banyak orang yg sudah memanfaatkan nya ,untuk berjaga-jaga bila nanti nya tekhnologi akan hilang beberapa waktu.<br>\u00a0 ini sangat bermanfaat bagi seluruh warga dari pelosok maupun daerah-daerah perkotaan ..<br>thank&#039;s<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 Teknologi Tepat Guna Berdayakan Ekonomi Keluarga<br><br>\u00a0 Program kewirausahaan lewat TTG dapat memberdayakan ekonomi keluarga. Kegiatan ini banyak dimanfaatkan karena ada beberapa alasan dan contoh mengapa TTG dapat memberdayakan ekonomi rumah tangga.<br>\u00a0 Program kewirausahaan penerapan TTG dapat meningkatkan muti hidup tanpa mengurangi tenaga kerja yang tetap, tetapi pendapatan bisa bertambah.<br>\u00a0 Program ini juga bisa meningkatkan produktivitas, Contohnya, produk kedelai yang diolah dengan TTG akan menghasilkan kualitas susu kedelai yang lebih baik dalam waktu yang singkat.<br>\u00a0 Contoh lainnya adalah produk kopi. Produk kopi yang diolah dengan TTG akan menghasilkan kopi yang lebih berkualitas daripada yang tidak menggunakan TTG.<br>\u00a0 TTG dapat digunakan untuk meningkatkan ekonomi masyarakat di suatu wilayah. TTG bisa menjadi tempat untuk menciptakan peluang kerja mandiri.<br>\u00a0 Program TTG perlu dikembangkan karena telah terbukti dapat meningkatkan taraf hidup.<br><br>NB: Kalau salah maaf ya :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-becana-alam-banjir-932",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang becana alam banjir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tenttang-bencana-alam-397",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tenttang bencana alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Belakang ini terminologi gempa bumi baik tektonik maupun tsunami telah menjadi konsumsi banyak orang. Di sepanjang abad 20 dan 21, gempa telah mengakibatkan banyak kematian dan kerugian material yang sangat besar. Hingga dikatakan bahwa tak pernah ada peristiwa-peristiwa alam lain dalam sejarah yang pernah berpengaruh pada manusia hingga sampai pada batas sebagaimana halnya gempa bumi.<br><br>SEMOGA BERMANFAAT</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>ernyataan umum : <br>Gempa bumi adalah getaran atau goncangan yang\n terjadi karena pergerakan lapisan batu bumi yang berasal dari dasar \natau bawah permukaan bumi. Peristiwa alam itu sering terjadi di daerah \nyang berada dekat dengan gunung berapi dan juga di daerah yang \ndikelilingi lautan luas.<br><br>Deretan penjelasan : <br>Gempa bumi \nterjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gunung yang \ndahsyat. Selain itu, gempa bumi terjadi begitu cepat dengan dampak yang \nbegitu hebat. Oleh karena itu, akibat yang ditimbulkan sangat luar \nbiasa. Getaran gempa bumi sangat kuat dan merambat ke segala arah \nsehingga dapat menghancurkan bangunan dan menimbulkan korban jiwa. \nBerdasarkan penyebab terjadinya, gempa bumi dapat dibgolongkan menjadi \ndua, yaitu gempa tektonik dan gempa vulkanik. Gempa tektonik terjadi \nkarena lapisan kerak bumi menjadi genting atau lunak sehingga mengalami \npergerakan. Teori \"Tektonik Plate\" berisi penjelasan bahwa bumi kita ini\n terdiri atas beberapa lapisan batuan. Sebagian besar daerah lapisan \nkerak ini akan hanyut dan mengapung di lapisan, seperti halnya salju. \nLapisan ini bergerak sangat perlahan sehingga terpecah-pecah dan \nbertabrakan satu dengan yang lainnya. Itulah sebabnya mengapa gempa bumi\n terjadi. Sementara itu, gempa bumi vulkanik terjadi karena adanya \nletusan gunung berapi yang sangat dahsyat. Gempa vulkanik ini lebih \njarang terjadi dibandingkan dengan gempa tektonik.<br><br>Interpretasi :<br>Gempa\n dapat terjadi kapan saja, tanpa mengenal musim. Meskipun demikian, \nkonsentrasi gempa cenderung terjadi di tempat-tempat tertentu saja, \nseperti pada batas Plat Pasifik. Tempat ini dikenal dengan lingkaran api\n karena banyaknya gunung berapi. </span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-teks-eskplanasi-tentang-erosi-567",
            "question": "Buatlah contoh teks eskplanasi tentang erosi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur \nsungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan sungai yang \nberukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat naik \ndan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak \nmelewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hujan deras yang terjadi di wilayah Padang akhir-akhir ini \nmenyebabkan bencana\u00a0tanah longsor diberbagai daerah, bencana tersebut \nsetidaknya\u00a0menghancurkan 34 rumah penduduk serta menyebabkan \nkualitas\u00a0tanah menjadi menurun.apalagi dekat - dekat pantai terjadi nya eosi </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}